%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{10}{1}[Des instructions conditionnelles]
Les conditions mises dans le \piton{if} sont des comparaisons. En \textsc{python}, les comparaisons s'écrivent naturellement :
\begin{itemize}
  \item \piton{a > b} : la valeur de \verb-a- est-elle supérieure stricte à la valeur de \verb-b-;
  \item \piton{a >= b} : la valeur de \verb-a- est-elle supérieure ou égale à la valeur de \verb-b-;
  \item on de même \piton{a < b} et \piton{a <= b};
  \item \piton{a == b} : la valeur de \verb-a- est-elle égale à celle de \verb-b- et \piton{a != b} : la valeur de \verb-a- est-elle différente de celle de \verb-b-
\end{itemize}

\begin{attention}
On fera attention à ne pas écrire \piton{if a = b:} mais bien \piton{if a==b:}.	
\end{attention}

On dispose du programme suivant :

\begin{CodePython}[Largeur=0.5\textwidth]
def mystere(n):
    if n >= 10:
        return 1
    elif n<=5:
        return -1
    else:
        return 0
\end{CodePython}

\begin{enumerate}
  \item Que fait cette fonction ?
  \item \'Ecrire une fonction \piton{def resultat_bac(n):} qui prend un flottant en argument, et qui renvoie $0$ si la moyenne entrée ne lui donne pas le bac, $1$ si le bac est obtenu sans mention, $2$ s'il l'est avec la mention assez bien, $3$ s'il l'est avec la mention bien, et  $4$ s'il l'est avec la mention très bien.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
	\item La fonction renvoie $1$ si l'entier est supérieur ou égal à $10$, $-1$ si l'entier est inférieur ou égal à $5$ et $0$ sinon, c'est-à-dire si le nombre est strictement entre $5$ et $10$.
	\item On enchaîne les \piton{elif} :
\begin{CodePython}
def resultat_bac(n):
  if n < 10:
    return 0
  elif n < 12:    # nécessairement, $n\geq10$
    return 1 
  elif n < 14:    # nécessairement, $n\geq12$
    return 2
  elif n < 16:    # nécessairement, $n\geq14$
    return 3
  else:           # nécessairement, $n\geq16$
    return 4
\end{CodePython}
 
\end{enumerate}
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
